{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016966",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문현동"
    },
    "text": "門峴洞\\n\n釜山南区\\n\n面積は2.97平方キロメートルで、人口は5万6318人（08平方キロメートル）となっています。北東側には高さ427.9メートルの荒嶺山があり、東側は大淵洞、西・北側は釜山鎮区田浦洞、南側は牛岩洞と隣接しています。かつての門峴洞の名前は、この地域の地形が家のドアに似ていたため、チケ谷と呼ばれていました。チケ谷とは、門から部屋に出入りするところの扉を指し、内側を厚く包んで塗った片扉を意味します。日本の植民地時代において、地名は漢字表記に変更され、チゲは門に、峠は峴に変わりました。植民地時代では東莱郡西面門峴里と呼ばれ、1946年に門峴洞となりました。門峴洞は法定洞となり、門峴1~4洞の行政洞から構成されています。自然村としては、農幕・門峴・蓮洞・ウッノンマク村などが存在します。門峴村は門峴洞の名前の由来となった村であり、農幕村は文峴初等学校の裏の谷間にありました。ここでは、辛い労働者や貧しい農夫たちが小屋を建てて苦労して生活をしており、多くの農幕がありました。蓮洞村は門峴4洞住民センターの近くに位置し、その池には常に東向きに咲く蓮の花があり、この村の名前が付けられました。また、広仙台は神仙が泊まる広い場所を意味し、現在の培亭高校周辺地域を指します。門峴4洞と牛岩洞の境界線である山頂には、朝鮮時代の鎮跡である長者跡が残っています。ここは壬辰倭乱の時に激戦地となり、植民地時代には対空砲台が設置されました。そして、6・25戦争の時には米軍の抱負隊が存在し、現在も軍部隊が駐留しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "門峴洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "2.97平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "門峴洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "5万6318人です。"
        },
        {
            "question": "門峴洞の北東側には何メートルの山がありますか？",
            "answer": "高さ427.9メートルの荒嶺山があります。"
        },
        {
            "question": "かつての門峴洞の名前は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "かつての門峴洞の名前はチケ谷と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "植民地時代に地名は漢字表記に変更されましたか？",
            "answer": "はい、植民地時代に地名は漢字表記に変更されました。"
        },
        {
            "question": "門峴洞は何洞から構成されていますか？",
            "answer": "門峴洞は門峴1~4洞の行政洞から構成されています。"
        },
        {
            "question": "農幕村はどこに位置していましたか？",
            "answer": "農幕村は文峴初等学校の裏の谷間に位置していました。"
        },
        {
            "question": "蓮洞村はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "蓮洞村には東向きに咲く蓮の花が常にある池があります。"
        },
        {
            "question": "広仙台は何を意味する言葉ですか？",
            "answer": "広仙台は神仙が泊まる広い場所を意味します。"
        },
        {
            "question": "山頂には何が残されていますか？",
            "answer": "山頂には朝鮮時代の鎮跡である長者跡が残されています。"
        },
        {
            "question": "6・25戦争の時には何が存在していましたか？",
            "answer": "6・25戦争の時には米軍の抱負隊が存在していました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 484,
        "QA": 331
    }
}